[EO撚] 一齊train下試題同處境題

由於網上搵到既處境題唔多,咁多位手足有的話請些牙

1. 同事耐唔耐要求放假 因為陪仔女溫書 部門又唔等人用 批唔批好？

2. 有3間房要分俾下屬 其中一間有海景 點分好？

小弟再鳩作一兩題討論下:

1. 假設你部門有一大班老屎忽恃住自己就黎退休,特登唔撚做野仲成日扮病請假,你身為主管會點解決?

2. 假設你個部門有投訴熱線, 原本都係間唔時有一兩條友打入黎投訴下. 但係唔知點解突然間有一日開始,有條仆街日日打黎投訴,仲要D電話又長又噚, 令到接電話同事壓力好大, 仲要成日牽涉到高級D既同事去答佢電話. 結果呢個人用左你地好多資源, 你身為主管點解決.

你答先

細佬答左自己鳩作果兩題先..我相信唔係樣樣問題都有解決方法, 我覺得呢兩個係死症黎./.

但第一條可唔可以試下同佢地傾...如果佢地唔肯既可以試下玩鳩佢地..狂調佢地department 調到佢地驚為止..班老屎忽warning letter一定唔怕收..當條友住屯門,.可能玩鳩佢,調鳩佢去柴灣

唔係啦,for 第二條, 再整難D, 你個部門得一條線, 仲要比條仆街霸住左. 搞到其他人想打打唔到入黎..咁又點解決呢?

留名

Lm

1 政府做野，唔係話咁做就可以咁做，有規有舉。你要講的建議，最好要係現時政府的政策和規舉下，都係可行。

要求佢調部門，要申請，好多手續。
仲要睇對方部門願唔願意接收。
所以建議唔可行。

2 係好多政府同事面對的問題。諗到，應該機會好大入到。

你點諗點答，鐘意天馬行空都得

但政府有晒規舉
你要諗，點樣係規舉政策框架下 ，解決以上問題。
商業小機構，你係management grade level,你鐘意點玩就點玩。

但大機構，政府，就要講規舉。就算你係管理層，都要跟規舉做事。規地舉，可以減少政府官員濫權問題和貪腐問題，但也阻礙管治效率和增加管理難題。你的任務，就係要係政策規舉下，解決以上難題。

仲有d宏觀的社會問題

一地兩檢，普選，國民教育，反港獨，23條立法，樓價問題，醫護問題，衛生問題，食物及食水安全問題，外判問題，點管理班contractor。

咁第一日問題可唔可以用日本仔方式
將幾條友投閒置散, 比D ON9野佢地做.可能叫佢地手抄Procedures.要佢地齋坐
悶到佢地頂唔順為止?

如果咁都係唔可行, 點解會點處理? 定處理唔到?

受教了師兄 如果係你或者其他人口係政府遇到呢D問題會點處理>?

無興趣考公務員都無研究過呢類問題
不過其實你講果啲問題根本就係政府既本質
政府本來就唔係一個追求效率既機關
所有規則、指引設計得咁繁瑣就係為左可以實踐一個目的：
一個位任何阿豬阿狗坐上去都做得黎

所以咩廢老冗員除非有證據做鳩佢唔係只可以認命

有煩膠投訴只要佢講/問既野係職權範圍都要答
我諗接線條友幾時可以cut線都可能有指引跟

同理可證，而家政府聲名狼籍都係因為班垃圾連跟規矩做都唔識，投訴就推去第度，最後要陳雲海之流出手先搞得掂

放假果條好簡單，佢有幾多日大假咪畀佢放

點都係有限數

用哂就照扣錢 or 根據程序唔批囉

至於投訴果度，我覺得咪視乎個性質搵出投訴條友個動機同佢想達到既目的

按返程序處理完投訴，清楚解釋受理/不受理既原因，再出書面確認

佢都要繼續打既咪請示上司同考慮報警投訴佢滋擾罪之類囉

推

我地部門有位同事
真實case

同事成日訓覺和上網
遲到遲幾個鐘先返
（我地部門冇專登記錄同事上班時間）
最終想掉佢走
但冇部門肯接收
因為出晒名
之後政府有job rotation規舉
佢自然掉走左去其他部門

點解唔炒得佢?
佢拿左白卡 （有情緒病，但醫生話佢可以正常返工）
有上司想offical warn佢同炒佢（佢先發制人，同再上級講，話知道有人逼害佢和歧視佢）

所以政府最後都係冇佢乎

所以，巴打諗到好嬌，應該面試官可能會好開心。

LM

私人機構，大企業也好，好易對付佢，炒左佢

但政府機構，so far幾位上司，對呢位同事，都束手無策。

所以，如果你的建議，係政府機構中可行，先有用。

對付呢D白卡友真係無計 只能認命
同埋調走佢地 唔係解決問題既方法
但係結果最後有咩方法? 我估都係咩都做唔到架渣喎